<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>management on Где-то на дальнем сервере</title>
    <link>https://vporoshok.me/tags/management/</link>
    <description>Recent content in management on Где-то на дальнем сервере</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Fri, 09 Apr 2021 12:34:13 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://vporoshok.me/tags/management/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Работа над задачей</title>
      <link>https://vporoshok.me/post/2021/04/work/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Apr 2021 12:34:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vporoshok.me/post/2021/04/work/</guid>
      <description>Каждый день по работе я сталкиваюсь с разными задачами. Принципы работы с ними складывались как-то спонтанно, местами ценой набитых шишек. В этой статье хочу собрать всё и структурировать. В основном для себя, но вдруг окажется полезным ещё кому-нибудь.
Что важно Задачи можно решать разными способами, это как с сортировкой. В конце концов можно писать код до тех пор, пока задача не решится (возможно через пару лет усердного труда отдела программистов).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O3: разговоры тет-а-тет</title>
      <link>https://vporoshok.me/post/2019/03/one-on-one/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2019 17:35:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vporoshok.me/post/2019/03/one-on-one/</guid>
      <description>Разговоры один на один между куратором и сотрудниками часто в англоязычных источниках называются one-on-one или просто O3. Для многих компаний это обычная практика, а среди европейских it-компаний уже трудно найти ту, где такие сессии не проводятся. Так давайте разбираться что это, для чего и как.
Что же такое O3? O3 это приватная встреча между куратором и сотрудником. Такие встречи обычно проводятся раз в одну или две недели. На этих встречах обсуждаются текущее состояние сотрудника, его переживания связанные с работой, вопросы, которые не столь критичны, что требуют незамедлительной реакции, но важны в перспективе.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>