<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>complexity on Где-то на дальнем сервере</title>
    <link>https://vporoshok.me/tags/complexity/</link>
    <description>Recent content in complexity on Где-то на дальнем сервере</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Thu, 20 Dec 2018 14:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://vporoshok.me/tags/complexity/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Деревья поиска. АВЛ-деревья</title>
      <link>https://vporoshok.me/post/2018/12/search-tree/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Dec 2018 14:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vporoshok.me/post/2018/12/search-tree/</guid>
      <description>Большие объёмы данных требуют особых подходов к задаче поиска. Если для нахождения элемента среди пары сотен элементов за линейное время достаточно хорошо, то когда речь идёт о тысячах и миллионах элементов, линейное время оказывается неоправданно большим. Можно воспользоваться известным нам бинарным поиском или даже его адаптацией галопированием. Но и это оказывается неэффективно при работе с данными, не влезающими в оперативную память. Действительно, пусть у нас есть файл размера 1 Гб с отсортированными данными.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Кучи с эффективным слиянием</title>
      <link>https://vporoshok.me/post/2018/11/meldable-heaps/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Nov 2018 14:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vporoshok.me/post/2018/11/meldable-heaps/</guid>
      <description>В статье про двоичную кучу было рассказано про устройство такой структуры данных как куча, а также приведён пример реализации в виде двоичной кучи. Такая реализация обладает двумя бесспорными преимуществами: простотой и компактностью хранения. Однако одна операция, часто требуемая от кучи в ней имеет слишком высокую сложность, эта операция слияние (meld). По сути лучшим способом слияния двоичных куч является построение новой кучи на объединённом массиве элементов. Сложность такой операции будет \(O(n + m)\) или, если одна из сливаемых куч сильно меньше другой, то можно поэлементно добавить первую ко второй, получив сложность \(O(n \log m)\).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Слияние больших массивов данных</title>
      <link>https://vporoshok.me/post/2018/11/merge-sort-2/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Nov 2018 14:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vporoshok.me/post/2018/11/merge-sort-2/</guid>
      <description>Итак, изучив кучи в первом приближении, можно вернуться к сортировке слиянием и рассмотреть те случаи, где другая сортировка работать не будет в принципе. Речь на этот раз пойдёт о таких объёмах данных, которые не влезают в оперативную (внутреннюю) память.
Об уровнях памяти Часто, говоря о памяти компьютера, предлагают рассматривать лишь оперативную (RAM) и дисковую (HDD / SSD). На самом деле уровней памяти в современном компьютере значительно больше. Если упростить некоторые вещи, то можно рассматривать следующую иерархию:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Простая двоичная куча</title>
      <link>https://vporoshok.me/post/2018/11/simple-heap/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Nov 2018 15:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vporoshok.me/post/2018/11/simple-heap/</guid>
      <description>Часто возникает необходимость «сортировать» динамический набор данных. Самым ярким примером такой задачи является очередь с приоритетом. По сути задача сводится к последовательному выбору минимумов из множества, при этом допускающего добавление к множеству новых элементов. Конечно, эту задачу можно решить с помощью сортировки начального множества, а новые элементы можно включать с помощью бинарной вставки. Однако, есть структуры данных, позволяющие реализовать необходимые операции за меньшую стоимость. Такая структура называется куча (heap).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сортировка слиянием</title>
      <link>https://vporoshok.me/post/2018/10/merge-sort/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Oct 2018 08:53:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vporoshok.me/post/2018/10/merge-sort/</guid>
      <description>Сортировка слиянием один из тех редких алгоритмов, которые не устаревают, а напротив год от года развивается, получает новые публикации и исследования. Это действительно чудесный со многих сторон алгоритм, который находит применение в современном мире, а исследования, связанные с ним предлагают решения, применимые далеко за пределами сортировки. Это своего рода жемчужина среди всех алгоритмов сортировки.
Базовый алгоритм Mergesort является двойственным к быстрой сортировке и относится к классу алгоритмов «Разделяй и властвуй».</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>