<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>scrum on Где-то на дальнем сервере</title>
    <link>https://vporoshok.me/tags/scrum/</link>
    <description>Recent content in scrum on Где-то на дальнем сервере</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Sun, 17 Mar 2019 17:35:25 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://vporoshok.me/tags/scrum/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>O3: разговоры тет-а-тет</title>
      <link>https://vporoshok.me/post/2019/03/one-on-one/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2019 17:35:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vporoshok.me/post/2019/03/one-on-one/</guid>
      <description>Разговоры один на один между куратором и сотрудниками часто в англоязычных источниках называются one-on-one или просто O3. Для многих компаний это обычная практика, а среди европейских it-компаний уже трудно найти ту, где такие сессии не проводятся. Так давайте разбираться что это, для чего и как.
Что же такое O3? O3 это приватная встреча между куратором и сотрудником. Такие встречи обычно проводятся раз в одну или две недели. На этих встречах обсуждаются текущее состояние сотрудника, его переживания связанные с работой, вопросы, которые не столь критичны, что требуют незамедлительной реакции, но важны в перспективе.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Чек-лист разработчика</title>
      <link>https://vporoshok.me/post/2018/04/developer-check-list/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Apr 2018 07:49:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vporoshok.me/post/2018/04/developer-check-list/</guid>
      <description>Всегда В первую очередь надо не забывать о правилах хорошего тона. Оскорбления не разрешаются никому и никогда. Мат тоже желательно исключить из лексикона. Мы должны работать вместе, а не против друг друга, поэтому иногда надо идти на компромиссы. Ясно и чётко излагай свои мысли, аргументируй и доказывай, и тебя услышат.
TL;DR Git
 сообщение должно точно описано где, что и почему было сделано; обновление завендоренных зависимостей, изменения, не относящиеся напрямую к задаче и правки по ревью всегда оформляются отдельным коммитом;  Отчёты</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
