<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Образ жизни on Где-то на дальнем сервере</title>
    <link>https://vporoshok.me/categories/life-style/</link>
    <description>Recent content in Образ жизни on Где-то на дальнем сервере</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language><atom:link href="https://vporoshok.me/categories/life-style/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Readme Driven Development</title>
      <link>https://vporoshok.me/post/2019/10/rdd/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2019 10:21:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vporoshok.me/post/2019/10/rdd/</guid>
      <description>Технари всегда начинают разговор с «нет», потому что думают о том, как это реализовывать, а тут надо «парить»… Будин А.В.   В этой статье попробуем разобраться о том, как проектировать программные интерфейсы. Интерфейсы могут быть совершенно разными, однако, есть в них одна общая черта: программисты разрабатывают их для других программистов. И это будет нашим большим плюсом, потому что мы также можем выступать в роли потребителей собственных продуктов. Итак, вы решили разработать библиотеку или сервис.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O3: разговоры тет-а-тет</title>
      <link>https://vporoshok.me/post/2019/03/one-on-one/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2019 17:35:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vporoshok.me/post/2019/03/one-on-one/</guid>
      <description>Разговоры один на один между куратором и сотрудниками часто в англоязычных источниках называются one-on-one или просто O3. Для многих компаний это обычная практика, а среди европейских it-компаний уже трудно найти ту, где такие сессии не проводятся. Так давайте разбираться что это, для чего и как.
Что же такое O3? O3 это приватная встреча между куратором и сотрудником. Такие встречи обычно проводятся раз в одну или две недели. На этих встречах обсуждаются текущее состояние сотрудника, его переживания связанные с работой, вопросы, которые не столь критичны, что требуют незамедлительной реакции, но важны в перспективе.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Хакатон. Как не перестать улыбаться за 24 часа</title>
      <link>https://vporoshok.me/post/2019/01/hackathon/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Jan 2019 08:08:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vporoshok.me/post/2019/01/hackathon/</guid>
      <description>Что же такое хакатон? Термин «хакатон» является словослиянием двух слов: хак (hack) и марафон (marathon).
Впервые это слово появляется в 1999 году независимо друг от друга на двух событиях: встреча разработчиков OpenBSD и конференция JavaOne. В первом случае 10 человек в течении дня разрабатывали криптографические программы, которые бы обходили ограничения США на экспорт криптографических систем, а во втором случае всем желающим было предложено в течении конференции разработать программу на Java для Palm V с использованием ИК-порта.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Разочарование в ревью кода</title>
      <link>https://vporoshok.me/post/2018/08/code-review/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Aug 2018 16:51:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vporoshok.me/post/2018/08/code-review/</guid>
      <description>⚠️Внимание!В этой статье я лишь поднимаю проблемы и вопросы, не давая ответы, потому что не знаю их на сегодняшний день. При этом всё, что описано в статье, лишь мой опыт и не претендует на истину в последней инстанции. На протяжении последних нескольких лет я довольно активно пропагандировал ревью кода. Когда я только пришёл в компанию, в том отделе, куда меня взяли, не применялся даже git, а о ревью кода и вовсе не слышали.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отдельный блог</title>
      <link>https://vporoshok.me/post/2018/06/goto-standalone-blog/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jun 2018 17:33:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vporoshok.me/post/2018/06/goto-standalone-blog/</guid>
      <description>Уже несколько раз я пытался вести собственный блог. Какое-то время вёл ЖЖ, по большей части похожий на дневник. Потом я несколько раз пытался завести технический блог, но хватало меня на пару постов, после чего всё угасало. И вот недавно я всё же решил вести технический блог на регулярной основе (регулярностью, конечно, и не пахнет, но всё же). Несмотря на то, что я уже пробовал различные генераторы статических сайтов, сделал выбор в сторону платформы и завёл https://medium.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Чек-лист разработчика</title>
      <link>https://vporoshok.me/post/2018/04/developer-check-list/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Apr 2018 07:49:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vporoshok.me/post/2018/04/developer-check-list/</guid>
      <description>Всегда В первую очередь надо не забывать о правилах хорошего тона. Оскорбления не разрешаются никому и никогда. Мат тоже желательно исключить из лексикона. Мы должны работать вместе, а не против друг друга, поэтому иногда надо идти на компромиссы. Ясно и чётко излагай свои мысли, аргументируй и доказывай, и тебя услышат.
TL;DR Git
 сообщение должно точно описано где, что и почему было сделано; обновление завендоренных зависимостей, изменения, не относящиеся напрямую к задаче и правки по ревью всегда оформляются отдельным коммитом;  Отчёты</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
